无路可走：轮盘赌

- 公开悬赏杀人，射杀站笼的人，守卫森严啊
- 仇人求杀我，我制造了爆破


# 风物
站笼

专门讲故事收钱，告诉行刑地点
搭救马贼，让他不要死手刃仇人引来拍照，多赚一点是一点
家属还会送鸦片，这等于毒杀啊，得加钱

莫理循拍摄的盗马贼

晚清在华的英国《泰晤士报》记者莫理循也关注“站笼”，他拍摄了这名盗牛贼。他的脖子卡在枷板上，非常痛苦。这类人犯最大的愿望是速死，但他们只要有一点力气和意识，就不由自主地踮起脚尖，不是为了求生，而是出于本能。夜深人静的时候，趁没有围观者和守卫疲累，他的家人朋友会塞给他足够的鸦片，让他自杀。

多人被判“站笼”刑

莫理循还在文章中记录了一位犯通奸罪的女子被判“站笼”刑的情况：“我们散步走出西门时，有人把我领到几天前一名年轻女人被处死的地方，这个女人犯了通奸罪，她被关在木囚笼里，在一群围观者面前被慢慢地处死。有的围观者看着她忍受痛苦有3天了。她不得不踮着脚尖站在木笼里，头从笼顶的一个小洞里伸出来，她必须被关在囚笼里，直到饿死或者窒息而死。

# 看戏

封建统治者对付反叛者总有无数种办法，很多酷刑都能发挥他们的奇思妙想，比如笑刑、鼠刑等等，还有一种酷刑，叫站刑。

大家肯定会想，站着也能死吗？那当然了，平时大家站久了，都腿脚发麻，更何况这是一种刑罚，肯定舒服不了。

一开始这个刑罚只是严刑逼供的手段，到后来也不知道哪个“天才”想出来的，成了一种行刑手段了，当然这个比起什么砍头，车裂来说，少了一些血腥。

站刑又叫站笼，这种刑罚的前身是枷刑，又称立枷，最早见于明朝。

这个刑罚其实原理比较简单，枷刑是在犯人肩膀上戴枷，站笼则是除了戴枷外，还要犯人直立地站在木笼里，头露出笼外，脚下垫着砖头数块，根据犯人罪行的轻重，来决定抽调砖块的数量。砖头抽掉后，犯人脚下悬空，全部的体重都由脖子来承担。

这种悬吊的感觉首先就不舒服，任由脖子以下身体的体重将脖子向下牵拉，犯人起初还能坚持片刻，慢慢脖颈出现疲劳，承受不住，呼吸不畅，最后慢慢地毙命，很难有熬过三天的。

这都不算残忍的，周围还有一堆观看的人群，这在身体上和精神上，都造成了犯人的不适应，这其实是一个很煎熬的过程，并不比砍头来得痛快。

# 

明楼前的受刑分为好几块共同进行，除了以上几种，还有活埋、棍刑、断椎、灌铅、鞭刑、点天灯，其中最引人注目的还是广场中央的“炮烙”。

后来立枷演变成了站笼，到清朝时尤为鼎盛。这也是用以处死钦定犯人的刑罚，犯人一直站在笼中，本身就处于疲乏的状态，而有的狱吏更加残酷，他们将其高度降低三寸，使囚犯站不直，只能稍微屈腿勉强支撑。

这种特制的木笼上端是枷，卡住犯人的脖子；脚下可垫砖若干块，受罪的轻重和苟延性命的长短，全在于抽去砖的多少。有的死刑犯会被如此示众三天后论斩，有的则被活活吊死。据记载晚清一名叫刘松廷的滇戏演员也是死在站笼里的。他因武生功夫了得，被诬偷了云南藩台的银子而将其装进站笼逼供，因忍受不了折磨自行踢开脚下砖头被吊死。

昆明衙门前的“站笼”，此时还没有犯人在内

“各省问刑衙门向有站笼、挺棍、天平架、老虎凳、单跨、摇天幌等刑具，每遇疑难案件猝难得供，往往任意滥用等语。查非刑之设，例禁綦严……

利卡尔顿在上海拍摄的河盗

他杀了人，被判“站笼”刑。游街后，他就这样被放到路边空地上，每天抽走一块脚下的石头。成群的乌鸦等在他的周围。就在石头被移除殆尽的时候，他的朋友通过关系给了他一些致命剂量的鸦片让他自杀。

张掌华被判“站笼”刑

这是1901年由上海寄往意大利的明信片，其中的内容是恶棍张掌华被判“站笼”刑。“站笼”最残忍之处，就在于它不是让犯人快速毙命，而是慢慢地将人折磨致死。我们看到，张掌华面带微笑，完全不以为意，3天后他可能感受到了难以描述的痛苦。

# 收尸
当时还有一个不成文的规矩，受刑者如果行刑之时熬不住，提前死掉了，家属也不能提前去收尸体，只能把用土掩盖一下，到了期限才能收走。

冬天还能挺两天，那到了夏天就是灾难了，早已经腐烂成为了一堆白骨。这就是封建社会的残酷，这样的刑罚，还是合理存在的，可见人性中那种隐藏的残暴。万历时的士大夫们谈立枷则色变，认为它的残酷性超过大辟。天启时，魏忠贤主持东厂，也爱用立枷，先后枷死六七十人。

# 结局


《无路可走：轮盘赌》讲述了一场围绕200亿韩元悬赏金展开的公开杀人委托案。
故事的主角是刑警白仲植，他因为轻信好友被骗走四亿韩元，陷入了财务危机。
在绝望中，他偶然发现了一起割耳事件，并在凶手家中找到了一箱10亿韩元的现金。

在利益和道德的挣扎中，白仲植选择了隐瞒事实，悄悄拿走了这笔钱。
然而，这仅仅是一个巨大的阴谋的开端。

神秘人通过网络直播发布悬赏令，鼓动民众去完成各种残忍的任务以获得巨额奖金。
随着剧情的发展，白仲植不仅要面对保护罪犯的压力，还要处理自己隐瞒的秘密。
而金国浩，一个即将出狱的重刑犯，成为了下一个悬赏目标，整个社会因此陷入疯狂的追逐之中。

在金国浩即将出狱的前夕，白仲植作为负责保护他的刑警，不得不面对公众的愤怒和媒体的围追堵截。

金国浩的过去令人发指，他的行为激起了民愤，而悬赏令的发布更是火上浇油。
白仲植在保护一个罪行累累的人和维护自己家庭之间挣扎，这种内心的冲突让他倍感煎熬。

同时，剧中的”微笑先生”许光汉，一个神秘而冷酷的杀手，他的角色为剧情增添了一抹不确定性。

他的存在不仅仅是对金国浩的威胁，更是对整个社会秩序的挑战。
他的每一次出现都让人不寒而栗，为这场赌局增添了更多的变数。

剧中还有一位母亲，她的女儿曾是金国浩的受害者。
多年来，她一直在等待正义的伸张，但当法律无法给予她满意的答案时，她选择了自己的方式进行复仇。
她的行为虽然极端，却也反映出了社会对于罪恶的无奈和愤怒。

随着轮盘赌的每一次旋转，剧情达到了高潮。
白仲植在一次意外中发现了更多关于悬赏金的秘密，这些秘密不仅关系到他个人的命运，更有可能颠覆整个案件的走向。
他开始暗中调查，试图揭开幕后黑手的真面目。

然而，随着调查的深入，白仲植逐渐发现自己已经深陷一个比想象中更加错综复杂的阴谋之中。

他不仅要应对来自各方的压力和威胁，还要时刻警惕可能的背叛和陷阱。
在这个看似游戏的赌局中，每个人都在为了自己的利益而战，但最终，这场赌局没有真正的赢家。

整体来看，节奏很过瘾，喜欢的剧迷抓紧入坑~

